ird aa interview

有無人收到ird aa interview

收到

又chur又無得升

點Chur法？

Fg想做 但無上年岩岩返新工無留意

日日聽納稅人電話見納稅人
本身手頭上既case上百隻計

巴打做緊unit2?
其實fg難唔難入

唔係，大部份位都要見客聽電話架啦
fg 唔難入啊，好多benchmate都係fg入

百幾隻會唔太樂觀
Unit2 Assessing每group2.5個AA
每人要搞掂3萬幾隻Assessment
不過有ATO點既

有冇話通常請既fg gpa都好高/ 要1st hon?
因為interview嗰陣可能見我係fg問啲問題都唔難
所以完全估唔到佢到底會睇重啲咩

仲有desk audit

唔駛first hon啦
我覺得佢睇到你有basic tax knowledge，個人醒目有禮貌其實就ok
話時話，點解咁想入ird

升唔升到職睇成績既啫
大把人10年升A
入職既學業要求唔高
最緊要interview個陣醒醒定定

最緊要跟著個好老細

thanks 巴打
因為唔想做big4
major acct既都冇咩其他工好揀

前排審計署請examiner

係咪要6月先有消息
點解今年無乜聲氣

我都係 3月in完到而家都無聲氣

打唔打去問好

都有諗過打去問 但係in 嗰時佢話六至七月才有notice

已有新人入職
原來無連登仔份

等執二手飯

3月in 咁快入到職?

Posting見到

係唔係fresh gard都可以一試？

係 雖然我唔係fresh grad

下年grad
major in accountancy
如果報有咩要準備 留意

同問

上年唔係6月先出offer咩

考左cre + 基本法先
冇咩特別要留意

睇舊年香討啲post都係六月頭電話出offer
希望大家齊齊有offer

有無巴絲知今年請幾多人
往年好似請好少咁

2018好似收左唔少 唔知 2019 intake如何

有幾多人10年升到? 20個入面有無1個?
仲要本身有料，跟到好老細，識social，上莊
依啲人喺private sector 根本發展仲好

想問下現職嘅你，記唔記得vetting係咪一樣填GF200？
唔該

係IRD做過intern之後完全唔想做AA 畢業之後去考庫記

求鳩其逗幾皮
梗係睇AA唔上眼啦

庫記係乜

庫房, 低AA兩個pt不過唔舒服D唔洗對public

近排有成幾個逼科frd入左
好爽

兩個世界啦直頭, 逼科唔會當人係人

唔駛vetting

Thx
搵返啲舊post又有人話會收到個Vetting Call，基本上等於有Offer

有冇做緊既手足講下有咩準備
想未來一年向呢個目標進發

政府緊係後生入，係出面做左幾年野仲睇得上眼AA個人工咩

識人大部分唔識答都有offer

原來係咁

問咩都係睇interviewer心情姐，唔好諗太多

好心急呀 好想快啲知

收唔收到風幾時會通知？

之前in個時問過好似係六月中至尾

幾錢人工?

等到頸都長
份份政府工都等咁耐

唉 雖然話六月先知 但每日都好留意有冇電話打嚟

係
去旅行都開住漫遊

終於收到ird電話

收到offer!!!?

唔算係offer
可能我係fg 佢問我拎latest transcript 同最快可以幾時report duty
但佢話要六月中至尾先真係confirm有冇offer

感覺已經算係offer 恭喜你

恭喜巴打先

巴打好勁!!
另外有無在職巴絲收到call??

希望做到同事

巴打有冇tg 下年grad想做 想問你點準備

咁睇黎fg呢幾日再收唔到電話
就應該要等waiting list 了

岩岩讀完tax a左
Btw介唔介意講下你background?
會唔會睇gpa+咩u
利申：九龍三大+wgpa 3.5 only

Btw 黎緊返ird intern
其實有冇乜野幫助

巴打入到記得上黎報喜訊
真係唔想入big4做狗

問得你幾時report duty其實等如請左

好葡萄
下年比我狗衝啦

巴打 加油呀 見你咁有決心

本身個底差 做過兩年野先入返U 出黎做野想搵返份安穩既

點解想做AA

其實講到尾都係唔捱得 但又想搵份工係可以將所學既用得著

有諗呀 都會報

工作背景係咪唔太睇重？

有offer祝您好運
無ge唔使灰心 ird係無big4咁chur但絕對唔係一份性價比高的政府工

巴打又係現職？
有冇咩建議

想要咩建議？
樓上講過啦 庫房/審計囉

我而家在commercial 做緊普通會計文員 兩萬零蚊一個月 但係做aa 起碼確保年年跳pt 所以必定狗衝

穩定加跳point份份政府工都會啦

我指有咩建議入ird aa

冇計 自己19u畢業 gpa又唔靚仔 報親2a3o 筆試完就收皮 難得今次有得interview 雖然都知自己in 得唔好

等消息中, 七月ATO又要in

我都報左ato 但係冇得in 呀

其實多唔多人做住ATO考AA？

fg報左審計連written test都冇
得ird肯理下fg

無理由 你係咪填錯野

我都報咗審計署, 冇筆试, 可能未做过審計冇得考

可能庫房要請四大, 審計署做過審計, 税局算比較鬆, 不過至今無消息, 都凶多吉少, 見board 時考官提議考d update d 的税務考試

就黎到月中 好緊張

岩岩收到call
終於得左

會請幾多人

無問，但我有frd兩星期前已經有offer
本來以為已經出哂

恭喜巴打 我應該無望

same
巴打幾時on board

你都係今日收到??
congrats!!

智久巴知唔知幾時簽?

Apply咗幾多次？
咁感觸嘅

唔少，但我覺得冇咩幫助

ATO 唔洗識 IRO同DIPN咩？

恭喜晒
準備咗幾耐同埋準備咗啲咩呀？

駛鬼識咩，全部submit 比 AA諗咪得
當然都有d ATO同事好叻識好多野既，但唔識都唔會話生存唔到咁囉

佢同我講下星期左右會再打俾我約時間簽

me too

係埋已經出曬offer？ 聽日會唔會再出？

唔係香港
前幾日打去又話月尾先有結果既

我見我frd兩星期前已經收到，我諗佢keep住派緊?

Offer 神

巴打可唔可以講下你收到嘅電話係咩字頭，等我可以留意下
Btw, congrats

正路應該係2594 1000

其實interview 個氣氛係點？中/英/普通話in?

我有參加面試, 至今沒電, 料已凶多吉少, 面試用英文, 半個小時, 問税例, 案例, DIPN
想問問备位有offer的師兄師姐, 是否都是Big4 審計背景？

me too
咁巴打辭左職未?

我fg呀

今年請好少人？香討都無消息

我諗同接近個幾屆現職計有做過big 4：冇做過big 4 比例大概7：3

謝謝, 沒審計和年纪大始終蝕底, 堂考到ATO, 將來能有机會跟各助理評税主任學習税例

打錯, 望考到ATO

今日有offer 非fg 無big4 無審計背景 offer派得7788 下星期會出信通知

巴打記唔記得佢係咪話下星期簽??
定下星期打黎約時間

巴打係咪都係下星期等電話約簽約?

好肯定佢係話下星期打黎約時間
好想快啲簽 得電話口頭上講感覺好唔secure

我問佢幾時簽佢話下星期左右會打電話再約
跟住我就跟手reject左另一個offer
點知我睇上年啲post有人收完電話3個月先簽offer letter
唔想失業幾個月

今年應該唔洗等咁耐
佢同我講而家已經有幾個vacancy好等人用
我係fg所以佢好似expect我7月即刻返咁

希望下星期有機會收offer

btw有無巴打知黎緊入職係入邊個unit

等你地好消息
今年等人用

Offer

應該interview前簽戈張就係

唔係香港
可唔可以sd email 問佢自己有冇offer

試下冇壞
不過係想等offer既做咩唔開漫遊

我走之前打去問
佢同我講今個星期唔會有result 住

話唔埋，度度都有位，你想知既比你名我我幫你睇

想知九龍三大會唔會有機會fg直入？

Topup仔fg有無可能請

智久巴佢打左比你未

未呀 繼續等

巴打RIP

有冇人收到電話約簽約喇 ?
又話今個禮拜打黎

巴打約左幾時簽?

衰局都做?唔撚係呀
去考庫房好過啦

收到waitlist letter
摺埋心水返BIG4啦唉

我都收到 宜家只可以安慰自己big4 都唔差。。。

巴打都係fg?

係

做到ATO就搵機會轉ACO啦
ATO唔好做

利申 high dip 仔做ATO 就做完頭六年

如果你係 big 4 tax 可以享受下，尤其是有機會接触 tax audit 係幾開心

會計主任定會計師先

睇返以前香討同上年既師兄講
IRD好似年年都差唔多會請晒waitlist d人 唔知今年會唔會都咁多人走

我就是成功的例子

我仲以為所有唔請既人都會收到waitlist
請問waitlist如果請係會電話通知定email？

緊係唔係啦，唔夠分個d candidate waiting list都冇
如果有offer既話佢應該會打比你問你幾時返得工再寄offer letter比你

稅局大把人走啦，入左waiting list既巴打唔好灰心

通常啲人會走去邊
treasury? big4?

岩岩收到call話遲d應該會叫我返工
叫我補返d文件
so happy!!!!

我今朝都收到call

你地簽左約未呀？

今年三大yr.3 acct second low hon,請問各位ching 我入 ird aa 有冇機?
係咪要考CRE?
THANKS for answering

今年好多人有offer

考定 CRE

Thx Ching!!!
Basic law test 係咪幾重要架? Interview係咪問得多QP Module D 即野? Interviewer會唔會問好多cv野?
THANKS for answering again!

Treasury有，audit commission又有，EO又有，考到AO既都見過,都有d做unit 4既會轉返入big 4

非三大second low都入到啦

退休潮

請教下巴打 兩邊都有offer既話 你會揀EO定AA ？

今日有冇人收到call簽contract

睇你要不要做會計師, AA經驗可qualify會計師, EO就general, 將來搏AO,

係咪report duty個日先會知自己邊個unit

正路係，除非你識人係入而做緊幫你睇posting

ird ot 有冇得claim OT?

無 想太多啦你

我想問巴打waitlist入既話
係contract 定perm 位？

你種都有可能，睇佢offer咩比你

ATO咪有

唉希望唔好係contact 啦

而家仲有aa仲有contract咩!?
N仔喎
我見其他人waitlist入都係perm

唔清楚，依家仲有冇contract位 ？
我見早幾年stamp都仲有好多contract AA

有冇人七月尾report duty

不如留tg?